貿易戰單打獨鬥 川普幕僚：美國盟友沒能力抵抗中國

對於美國發動貿易戰，各方看法不一，美國總統川普貿易顧問納瓦洛6日在接受《美國之音》採訪時強調，美國是中國包括盜取智財權、強迫技術轉讓、駭客入侵、傾銷、對國企大量補貼等七大致命結構性罪惡的受害者，貿易談判就是要結束這種中國對美經濟的結構性攻擊。至於為何不尋求其他國家聯手?納瓦洛則直言：「德國等其他國家沒能力與美共同對抗中國。」

納瓦洛6日應《經濟學人》雜誌（The Economist）在紐約曼哈頓主辦的「世界貿易研討會」（World Trade Symposium）上進行演說並接受《美國之音》採訪。

談及美中貿易戰是否即將結束，納瓦洛表示，中美貿易談判的最終目的，是結束中國對美國經濟的結構性攻擊。他表示，美國將通過全部三個階段的協議來解決這些問題。

納瓦洛指出，美中貿易關係遠非如此簡單，且美國是中國七大致命結構性罪惡的受害者。他認為，「七大致命結構性罪惡」是指中國盜竊美國知識產權、強迫技術轉讓、駭客入侵美國電腦系統、傾銷產品把美國公司擠出市場、對國企進行大量補貼、向美國輸出芬太尼(一種強效麻醉劑)和操縱匯率。納瓦洛說「這種中國對美國經濟結構性攻擊必須要結束。」

至於為何美國只有單獨行動而不與盟國共同對抗中國？納瓦洛直言：「德國、義大利、希臘等國沒有能力跟美國一起抗衡中國。」納瓦洛表示，德國經濟一半都依賴出口，而出口的道路則是指向北京！當這樣的情況下，你認為德國有能力與美國結盟抗衡中國？或者你認為為自己的港口獲得資金的義大利會有能力？ 還是你認為希臘會幫助我們？」

納瓦洛強調，只要我們還是中國和世界最大的存錢罐（the biggest piggy bank），川普總統就不會坐等世界其他國家來跟美國一起（應對中國）。

歐豬成堆左膠大國，口講普世價值，實質同極權中國關係千絲萬縷，仲成日屌鳩美國

香港等左你好耐

個個國家都為錢